會考一分 幾經掙扎 不怕蝕底 「死𡃁仔」翻身開五食肆

【本報訊】「死𡃁仔」一詞，泛指一眾不務正業的年輕人。31歲的郭智樑，會考只有1分，曾經終日流連酒吧、波樓，激得父母紮紮跳。17歲那年，墮入傳銷陷阱，欠下一身債，發財夢碎。經歷重重考驗，浴火重生，今天這位「死𡃁仔」長大了，更是四間食肆的老闆。
記者：潘婉玲 麥超億
相關新聞：考獲高級中廚最自豪

「郭生，記者嚟搵你！」低着頭按手機的小伙子隨即站起來，很難想像，這位白淨清瘦，看來稚氣未脫的「𡃁仔」，竟是四間食肆的老闆。郭智樑剛滿31歲，事業有成的他並非富二代。出身基層家庭，無心向學，人生主要任務是食煙、飲酒、講粗口，結果會考只得1分。書讀不成，卻好高騖遠，做了一年廚房工，便轉做傳銷，向三間銀行共借得10萬元，全投進傳銷生意。不到一年，雄心壯志便狠狠被摔倒。
日做12小時還傳銷債
發財夢醒，阿樑重投飲食業當樓面，送外賣、洗廁所一腳踢，日做12個鐘，人工卻只有6,000元，其中5,000多用來還債，「每朝5點幾就起身，覺得好瘀皮，俾人見到點算？左匿右匿」。18歲本是編織豆芽夢之時，但沒有麵包，何來愛情，「一個月得幾百蚊剩，仲學人去威？」債務還清，從地獄折返人間，小伙子才21歲。
一心向外闖，向上爬，還清債務後，阿樑隨即加入國泰膳食部，短短一年多，便坐上部門第二把交椅，公司更供他修讀中華廚藝學院證書課程。阿樑的人生轉捩點於24歲時出現，加入印尼餐廳，旋即獲蔣家大哥蔣翹帆賞識，當上沙田店經理，從廚房走上前線，奠定日後的管理基礎。
初生之犢不畏虎，2007年金融海嘯，阿樑連同印尼餐廳另一經理，竟膽粗粗自立門戶，開泰式餐廳。開業初期，二人以餐廳作家，日睡兩小時，努力打拼下，餐廳半年後回本。
去年，考獲高級中廚文憑資格，當年的「死𡃁仔」在熊熊爐火烘焙下，淬煉成4間食肆的老闆，第5間店亦將在下月開幕。這位80後老闆，事業路上披荊斬棘，但面對一眾90後年輕人，登時手足無措：「師傅𠵱家唔夠膽鬧，鬧完個𡃁仔會消失咗，糧都唔要，師傅可能要『對唔住呀，你乖呀！』哄番佢！」
一路走來，阿樑緊守「不怕蝕底」這金科玉律，時下年輕人同樣適用，「唔好計較，你做咗幾多，人哋一定睇到」。

以為E kids

考古

25仔

2013年

唔怪得我睇極都唔似我

利申： 今年30

而家點

快速搜尋關鍵字 ： 父母 / 打本 / 積蓄 / 太子爺 / 注資

日睡兩小時
改為不眠不休會更為驚人

唔好計較，你做咗幾多，仆街老細一定扮睇唔到，唯有茶煙炮飯供養先叫做到野